菲律賓國防部長：不做中國的附庸

洛倫扎納表示將保持與美國的關系，並與東盟鄰國發展更多的防務關系。菲律賓正廣泛採購裝備，以增強國防實力

英國《金融時報》 邁克爾‧皮爾 維克托‧馬萊 馬尼拉報道

菲律賓將重新武裝自己並加強與東亞鄰國的防務合作。此際，超級大國在該地區的競爭正在引發安全動盪。該地區對於全球貿易至關重要。

菲律賓國防部長德芬‧洛倫扎納(Delfin Lorenzana)表示，菲律賓希望降低對美國的軍事依賴，但不會成為中國的附庸，盡管菲律賓總統羅德里戈‧杜特爾特(Rodrigo Duterte)向中國示好。
洛倫扎納表示：“我們正從印尼購買艦船，從韓國購買飛機和艦船。日本也正在為我們提供一些艦船。”他的辦公室里有一架韓國生產的FA-50戰鬥機的大尺寸模型，韓國已向菲律賓交付該型號飛機。
洛倫扎納在接受英國《金融時報》採訪時表示：“我們將保持與美國的關系，還可能會與東盟(Asean)鄰國發展更多的防務關系。”

太平洋地區正忙於應對中國的領土野心以及唐納德‧特朗普(Donald Trump)當選美國總統後所產生的不確定性，菲律賓正處於這一漩渦的中心。
洛倫扎納表示，杜特爾特手下的菲律賓官員希望在提高該國“非常薄弱”的國防實力的不斷努力中“擴大我們的視野”。他表示，他希望國會批準未來5年約23億美元的第二階段軍事現代化支出計劃。
菲律賓正廣泛採購裝備，包括從中國採購裝備，以增強其海軍、空軍和海岸警衛隊的實力。
菲律賓正計劃加深與其他同中國存在重疊領土主張的東南亞大國的國防合作，特別是與越南、印尼和馬來西亞。

洛倫扎納表示，上世紀90年代初，在菲律賓迫使美國退出菲律賓基地後，菲律賓在為美國軍事設備採購零配件上遇到的問題“給我們的心理造成了影響，讓我們明白國防依賴一個國家不是好事”。
盡管如此，他仍表示：“我認為，我們不會切斷與美國的聯系。兩國人民的聯系仍很緊密。我們有10萬美國人生活在這里，在美國生活的菲律賓人有大約300萬。”
洛倫扎納是前陸軍少將。他曾在菲律賓駐美國大使館任職10餘年，他的3個孩子居住在美國。
洛倫扎納和菲律賓其他高級部長不得不去解釋自杜特爾特6月上臺以來外交政策的巨大變化。這位菲律賓總統曾發誓駕駛摩托艇將菲律賓的國旗插在與中國存在領土爭議的島嶼上，但後來卻與今年7月一項該國期待已久的國際仲裁保持距離，這項裁決的結果是菲律賓勝訴，中國敗訴。
杜特爾特在今年10月訪華時，把這項裁決稱為“只是一張紙”，並宣佈菲律賓與美國“分離”。此後，中國似乎已允許菲律賓漁民回到斯卡伯勒淺灘（Scarborough Shoal，中國稱黃岩島——譯者註），這片露出水面的岩層2012年以來一直是激烈爭端的焦點。但洛倫扎納表示，這場爭端遠未結束，他指出，菲律賓仍認為自己的聲索依據更為充分。他把中國列為朋友，而非盟友，他補充稱，鄰國一直警告菲律賓在與中國打交道時要謹慎。
“我們將捍衛自己的權利，但不是現在，特別是在我們的國防實力非常薄弱之際，”他表示，“我們甚至沒有足夠大的艦船來面對面地對抗中國的海警。”
洛倫扎納強調，美國與菲律賓的關系將長久保持。他表示，美國“忽視”東南亞安全的原因是美國被中東和烏克蘭等問題占據了精力，這讓中國開始“搶占島嶼”。
但他表示，菲律賓無意放棄其與美國在1951年簽訂的安全條約，也不計劃阻止美國進入基地存放設備，或將美國軍隊驅逐出激進伊斯蘭組織活躍的菲律賓南部島嶼。聯合軍事演習仍將進行，一些演習將重新規劃，更多側重於救災和人道援助等領域。
洛倫扎納指出，自從特朗普當選美國總統以來，杜特爾特弱化了其反美言論。菲律賓政府表示，特朗普已邀請杜特爾特明年訪美，不過特朗普的團隊尚未證實這點。
“我不知道一旦特朗普就職，我國總統與特朗普之間的關系會如何發展，”洛倫扎納表示，“但自從（特朗普）當選後，我認為，我國總統沒有大肆抨擊過美國，再也沒有。”

Minnie Advincula補充報道
譯者/梁艷裳

菲傭國係至好

不做5p的菲傭

高汁

起來 不願做奴隸的人們～～～～

洛倫扎納是前陸軍少將。他曾在菲律賓駐美國大使館任職10餘年，他的3個孩子居住在美國。

口裡說不 身體卻很誠實